+++
title = '给GFW(长城防火墙)相关负责者的一封信'
date = 2024-08-10T00:00:00+08:00
categories = []
draft = true
+++

GFW(长城防火墙)相关负责者：

您好！

鄙人知道您可能看不到这封信，无论如何，您对这封信的态度应该是严肃的、认真的，这封信表达了鄙人的几个想法，如果您能看到这封信，希望您不要视而不见。

目录：
1. 对于GFW行为的点评
2. 如何让中国互联网变得更好
3. GFW应如何进行改变

<p> </p>

1. 对于GFW行为的点评

是鄙人不才，只看到GFW不好的一面，但也请您过目。

GFW，全程长城防火墙，GFW乱封禁网站的行为，一部分中国网民历历在目，我可以举几个例子：Google及其相关服务、Twitter、Github、Steam平台及其相关平台、Cloudflare部分CDN、Discord及其相关服务、Pixiv及其CDN……想问一句，为何要如此赶尽杀绝，也许您不知为鄙人为何将其称为赶尽杀绝，请您过目第2章。

2. 如何让中国互联网变得更好

是鄙人不才，只看到中国互联网不好的一面，但也请您过目。

中国互联网内，某些平台充斥着各种低俗、色情的视频与评论(例如快手等平台)(如快手等平台对此网站进行攻击，鄙人乐意奉陪)，像鄙人这种评论在中国互联网内已经被埋没了，谁又能看清中国互联网呢？

也许您会认为GFW会解决，您知道VPN(虚拟专用网络)吗？我认为您肯定知道，那您知道为什么那部分中国网民要用VPN吗？他们也不想用啊，那延迟很高，低延迟点的VPN信道还要钱，为什么中国互联网没有能满足他的内容呢？他是想要什么违禁东西吗？也许不是，也许只是游戏服务器被GFW封禁了，也许只是想要一个完全私密的聊天环境，也许只是在幻想中国互联网可以像他向往的样子，也许只是想和外国朋友一起聊天，也许只是想加入游戏讨论群……哪有人真想要那些违禁东西呢？

中国互联网最不好就在于封闭式，您知道闭关锁国吗……

3. GFW应如何进行改变

中国互联网还有救，只需将GFW的净化策略改变一下，目前的净化策略是：GFW发现违禁内容后，哪怕只有一点，都会把这个网站封禁；但只要改变一下策略：用人工智能筛选违禁内容，并替换成其他的内容，而不是封禁整个网站。


是鄙人不才，只看到不好的一面，请您谅解，如果您看到这封信，鄙人更希望您能做出改变，而不是冷眼旁观。

在这里，给您留下两句话：
1. `Where there is oppression, there is resistance. ——《马克思恩格斯全集》`
2. `把人类看做虫子的三体人似乎忘记了一个事实：虫子从来就没有被真正战胜过。——《三体》`

致辞：
敬礼！

来自June